# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the smile package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: smile\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-14 15:46+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-24 00:07+0800\n"
"Last-Translator: ApicalShark <dennyxbox890@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

#: src/main.py:109
msgid "translator_credits"
msgstr "ApicalShark <dennyxbox890@gmail.com>"

#: src/Picker.py:88
msgid ""
"Whoa, it's still empty! \n"
"Your most used emojis will show up here\n"
msgstr ""
"哇，這裡還什麼都沒有！\n"
"您最常用的表情符號將會顯示在此處\n"

#: src/Picker.py:510
msgid "No skintones available"
msgstr "沒有可用的膚色"

#: src/Picker.py:626
msgid "Copied!"
msgstr "已複製！"

#: src/Picker.py:627
msgid ""
"I have copied the emoji to the clipboard. You can now paste it in any input "
"field."
msgstr "已將表情符號複製到剪貼簿。您現在可以將其貼到任何輸入欄位中。"

#: src/Settings.py:28
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#. General group
#: src/Settings.py:31
msgid "General"
msgstr "一般"

#: src/Settings.py:33
msgid "Run in the background"
msgstr "在背景執行"

#: src/Settings.py:33
msgid "Keep Smile running in the background for a faster launch"
msgstr "讓 Smile 在背景執行以加快啟動速度"

#: src/Settings.py:37
msgid "Minimize on exit"
msgstr "選擇後最小化"

#: src/Settings.py:37
msgid "Minimize the window when selecting an emoji"
msgstr "選擇表情符號時將視窗最小化"

#. Mouse group
#: src/Settings.py:43
msgid "Mouse behaviour"
msgstr "滑鼠行為"

#: src/Settings.py:45
msgid "Mouse multi select"
msgstr "滑鼠多選"

#: src/Settings.py:45
msgid ""
"Select multiple emojis with a single mouse click, replacing Shift + Click; "
"press Enter to confirm and Esc to dismiss."
msgstr ""
"單擊滑鼠即可選取多個表情符號，以取代 Shift + 單擊按下 Enter 確認，按下 Esc "
"取消。"

#. Paste emoji group
#: src/Settings.py:49
msgid "Paste emojis automatically"
msgstr "自動貼上表情符號"

#: src/Settings.py:55
msgid "Status:"
msgstr "狀態："

#: src/Settings.py:60
msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

#: src/Settings.py:62
msgid ""
"Emulates the Ctrl+V shortcut; might <b>not work</b> on some programs.\n"
"If using the extension, <b>please ensure that it is correctly ENABLED</b>."
msgstr ""
"模擬 Ctrl+V 快捷鍵；可能在某些應用程式上<b>無法運作</b>。\n"
"如果正在使用擴充功能，<b>請確保其已正確啟用</b>。"

#: src/Settings.py:68
msgid "Get the GNOME extension"
msgstr "取得 GNOME 擴充功能"

#: src/Settings.py:68
msgid "Install the extension to paste automatically on X11 and Wayland"
msgstr "安裝擴充功能以在 X11 和 Wayland 上自動貼上"

#. Customization group
#: src/Settings.py:72
msgid "Customization"
msgstr "自訂"

#: src/Settings.py:76 src/Settings.py:247
msgid "Localized tags"
msgstr "在地化標籤"

#: src/Settings.py:78
msgid "Use localized tags"
msgstr "使用在地化標籤"

#: src/Settings.py:83
msgid "Merge localized and English tags"
msgstr "合併在地化標籤與英文標籤"

#: src/Settings.py:85
msgid "Use both localized tags and English ones at the same time"
msgstr "同時使用在地化標籤與英文標籤"

#. Page 2
#: src/Settings.py:94
msgid "Custom tags"
msgstr "自訂標籤"

#: src/Settings.py:126
msgid "Available (using the GNOME extension)"
msgstr "可用 (使用 GNOME 擴充功能)"

#: src/Settings.py:128
msgid "Requires the GNOME extension on Wayland"
msgstr "在 Wayland 上需要 GNOME 擴充功能"

#: src/Settings.py:130
msgid "Available (using xdotool on X11)"
msgstr "可用 (在 X11 上使用 xdotool)"

#: src/Settings.py:143
msgid "Launch the app with a shortcut"
msgstr "使用快捷鍵啟動應用程式"

#: src/Settings.py:144
msgid ""
"Create a new keyboard shortcut in your system settings and paste the "
"following code as a custom command"
msgstr "在您的系統設定中建立一個新的鍵盤快捷鍵，並將下列指令貼上為自訂指令"

#: src/Settings.py:180
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: src/Settings.py:198
msgid "There are no custom tags yet: create one with Alt + T"
msgstr "尚無自訂標籤：使用 Alt + T 來建立一個"

#: src/Settings.py:211
msgid "Default skintone"
msgstr "預設膚色"

#: src/Settings.py:226
msgid "Emoji size"
msgstr "表情符號大小"

#: src/Settings.py:228
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: src/Settings.py:229
msgid "Big"
msgstr "大"

#: src/Settings.py:230
msgid "Bigger"
msgstr "更大"

#: src/Settings.py:231
msgid "Giant"
msgstr "最大"

#: src/Settings.py:330
msgid "Invalid file selected"
msgstr "選取了無效的檔案"

#: src/Settings.py:331
msgid "The configuration file that you selected is not a valid backup."
msgstr "您選取的設定檔不是有效的備份。"

#: src/Settings.py:334
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: src/ui/menu.ui:6
msgid "Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: src/ui/menu.ui:10
msgid "Shortcuts"
msgstr "快捷鍵"

#: src/ui/menu.ui:15
msgid "What's new?"
msgstr "新功能"

#: src/ui/menu.ui:19
msgid "Install GNOME extension"
msgstr "安裝 GNOME 擴充功能"

#: src/ui/menu.ui:23
msgid "Translate this app"
msgstr "翻譯此應用程式"

#: src/ui/menu.ui:26
msgid "About"
msgstr "關於"

#: src/ui/shortcuts.ui:12
msgid "Mouse"
msgstr "滑鼠"

#: src/ui/shortcuts.ui:48 src/ui/shortcuts.ui:164
msgid "Open the skintone selector (if available)"
msgstr "開啟膚色選擇器 (如果可用)"

#: src/ui/shortcuts.ui:68 src/ui/shortcuts.ui:171
msgid "Add a custom tag"
msgstr "新增自訂標籤"

#: src/ui/shortcuts.ui:109
msgid "Keyboard"
msgstr "鍵盤"

#: src/ui/shortcuts.ui:114
msgid ""
"Copy the selected emoji and hide the window (When an emoji is highlighted)"
msgstr "複製已選擇的表情符號並隱藏視窗 (當表情符號反白顯示時)"

#: src/ui/shortcuts.ui:121
msgid "Copy first emoji and hide the window (When using the search bar)"
msgstr "複製第一個表情符號並隱藏視窗 (當使用搜尋列時)"

#: src/ui/shortcuts.ui:128
msgid "Show the category on the right"
msgstr "在右側顯示類別"

#: src/ui/shortcuts.ui:135
msgid "Show the category on the left"
msgstr "在左側顯示類別"

#: src/ui/shortcuts.ui:142 src/ShortcutsWindow.py:22
msgid "Add an emoji to selection"
msgstr "將表情符號新增至選取項目"

#: src/ui/shortcuts.ui:150
msgid "Remove the last emoji from the selection"
msgstr "從選取項目中移除最後一個表情符號"

#: src/ui/shortcuts.ui:157
msgid "Copy the selection and hide the window, without the highlighted emoji"
msgstr "複製選取項目並隱藏視窗，不包含反白顯示的表情符號"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:7
msgid "Export and import custom tags"
msgstr "匯出與匯入自訂標籤"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:8
msgid ""
"Use the buttons below to create or restore custom tags from another machine"
msgstr "使用下方的按鈕從其他機器建立或還原自訂標籤"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:23
msgid "Export to file"
msgstr "匯出檔案"

#: src/ui/importexport-customtags.ui:29
msgid "Import from file"
msgstr "從檔案匯入"

#: src/components/SkintoneSelector.py:89
msgid "<small>Press Enter to select or ESC to close</small>"
msgstr "<small>按下 Enter 鍵選取或按下 ESC 鍵關閉</small>"

#: src/components/CustomTagEntry.py:42
#, python-brace-format
msgid "<b>{emoji} Edit custom tags</b>"
msgstr "<b>{emoji} 編輯自訂標籤</b>"

#: src/components/CustomTagEntry.py:51
msgid "List of custom tags, separated  by comma"
msgstr "自訂標籤列表，以逗號分隔"

#: src/components/CustomTagEntry.py:57
#, python-brace-format
msgid "<small><b>Default tags</b>: {default_tags}</small>"
msgstr "<small><b>預設標籤</b>: {default_tags}</small>"

#: src/components/CustomTagEntry.py:65
msgid "<small>Press Enter to save or ESC to dismiss</small>"
msgstr "<small>按下 Enter 鍵儲存或按下 ESC 鍵取消</small>"

#: src/components/UpdateDialog.py:29
msgid "New features!"
msgstr "新功能！"

#: src/components/UpdateDialog.py:33
msgid "Dismiss"
msgstr "關閉"

#: src/ShortcutsWindow.py:23
msgid "Copy the selected emoji and hide the window"
msgstr "複製已選擇的表情符號並隱藏視窗"
